施永青: 內地的年輕人, 理論水平和實際解決問題能力都比香港新一代優勝

港青在大灣區有就業機會嗎？

特首在施政報告中，提出要為新畢業的香港青年，在粵港澳大灣區提供就業安排，名額共有2,000個，八成為一般職位，兩成為創科職位；月薪分別至少要1.8萬及2.6萬港元。提供職位的公司，可獲特區政府補貼，每個職位可分別獲1萬及1.8萬元的補貼。

特首這項安排，可謂用心良苦，刻意想吸引年輕人返內地擴闊自己的工作經驗，對年輕人的職業前途，應有極大的好處。

以我旗下的公司為例，近年在內地的分公司，業務發展的速度就遠快過香港的母公司。在這種情況下，內地的分公司自然會招聘更多的新員工，加較多的工資及有較多的升職機會。

此外，內地的市場大，競爭比香港激烈，所以必須應用更多的科技，以及出動更高的謀略。所以，我們在內地的員工，所受到的鍛煉會比香港多，能力成長得亦會較快。這些機會，只有在經濟高速增長的內地環境才可以提供。在經濟已充分發展的地區，很難再有這種機會。

不過，香港近年受西方的抗拒中國思潮影響，年輕人很多都不肯把內地納入自己就業的範圍，連去了解多一點的意願也缺乏。這或許是政府願意提供薪金補貼的原因——希望誘之以利。

一個一般性的職位，在香港的起薪點大概只有1.2萬港元左右。現在政府補到1.8萬港元，比香港正常的水平高50%。比內地的正常水平高足足一倍。政府或許想以此作誘因，吸引港青去內地一試。做得好的，自然會想留下來。

九十年代我返內地發展時，也用過類似的策略，就是為肯返內地工作的同事，提供hardship allowance。後來其他同事發現返內地的同事職途比香港還要快，紛紛自動請纓，公司才把hardship allowance取消。希望將來不用政府補貼，也有港青願意返內地工作。

不過，今天的情況已與二十多年前不同。當年公司願意付額外的報酬給香港北上的同事，是因為他們的商業營運能力的確比內地人高，所以「物有所值」。但近年內地的年輕人，無論在理論水平，或是實際解決問題的能力上都比香港新一代優勝，我很懷疑，若是沒有政府的補貼，會有多少企業還有興趣聘用香港人。所以我擔心，政府的補貼一停，這類職位沒有多少個有條件客觀存在。

為免熱鬧一輪之後又再打回原形，我建議政府與其把錢補貼僱員，不如把錢補貼僱主。即是說，願意開職位給港青的企業，可以獲政府補貼；但所開的職位，只需付與當地勞力市場匹配的薪酬。港青願意接受當地工資水平的，才返內地作公平競爭。否則靠一時的補貼，是很難長久的。事實是在內地工作，只要表現突出，報酬是不會比香港差的。因為內地的市場大，企業的盈利可以遠比香港大。

有時差都咁勤力開post呀吉狗

聖誕快樂

做乜吉蛇你咁鍾意睇屍永青

做人難定做狗難？

幾有才華, 跟著香港廢老老闆咪一樣含撚

文筆幾好, 但係舊思維
了解下舊時代有錢人嘅睇法

良禽擇木而棲, 有才華的香港人都唔會走去跟廢老施永train 乞食啦

係呀係呀
因為中國用慣錢解決問題麻

真係好煩....大灣區人咁好咁正咪上曬去搞囉
香港有香港自己行
大灣區有大灣區自己搞

強国最top嗰班, 屋企有啲家底有啲見識就係
其餘嗰陣成碌柒咁踢幾腳都唔識郁, 一係唔係教科書式, 而係要你apply落啲case度就企咗係度

香港在學嗰班最恐怖就係好多野自細學識"自己黎", 有咩阻滯就google, 搵reference 搵source 搵野學搵野抄 搵人幫拖, deadline前死都死掂份野出黎

btw, 2020 仲係度"中国市場大" 真係乞得米 十幾廿年黎幾多人幾企業因為呢句鳩野損手爛腳

996啊嘛

為免熱鬧一輪之後又再打回原形，我建議政府與其把錢補貼僱員，不如把錢補貼僱主。

呢樣先係重點
成班跑數狗先要大規模上大陸搵水魚
保險，地產果堆人人數唔少

蛋殻支青叻到比人呃

成篇文重點：我建議政府與其把錢補貼僱員，不如把錢補貼僱主。

完

同價錢的確係啊
最起碼所有女請返黎都一定可以屌先

大陸人因為一群精英而自豪，香港人因為一群廢柴而自卑

你用北京清華大學生去同理工班垃圾比，梗係差一大截

PS 香港除左3大，其他唔好當自己係大學

港青在英國有就業機會嗎？

建議政府與其把錢補貼僱員，不如把錢補貼僱主

此post已完

大陸農民因為中南海人均存款700億而自豪
依個國家冇撚得救

咁佢應該將盤生意俾支那人去管啦

俾佢個仔做乜

支國三和班友唔見條廢佬講下

好多都唔識執生唔識溝通

萬八去支那，人唔笑狗都吠，譚仔阿姐都22k，萬二係咩年代，有人唔做去做奴隸

2019年中原中國錄2.35億港元盈利。
中原香港2019年稅後盈利3.88億港元，減少38%。

食撚屎啦奶共踩港狗

你間公司成個中國嘅盈利都唔撚夠香港呀

拎返大陸出 trip 或者駐大陸既同係大陸就業比
條友係米平日都俾下屬蒙到傻下傻下個啲黎

林鄭要香港人去中國
呢條廢老唱反調
暗示香港人不應去中國

已犯國安法!!!

班友係咁醒就好

屌你老母，咁撚唔鍾意香港咪走囉

公安都比香港警察好
香港警察正垃圾，換撚晒佢地啦

讀左兩年master, 身邊全部大陸同學, 全部都廢到英文都唔撚識咁,
完全唔覺屍永青講既內地年輕人存在

廢老d思維混亂
用個已發展地方同發展中地方比較增長咁on9

2019年
中原中國40,000員工 2.35億港元盈利。
中原香港5,00員工 盈利3.88億港元。
癡能線，明明香港productive 過大陸10倍
都走去踩港捧中

做野都會接觸下支那人
醒既應該1000個得一個

2019年
中原中國40,000員工 2.35億港元盈利。
中原香港5,800員工 盈利3.88億港元。
癡能線，明明香港productive 過大陸10倍
都走去踩港捧中

點解中國咁好景仲留係香港做生意

咁點解大灣區要咁多香港人上去?

屍生Merry Christmas

大陸人想去香港做野, 攞居留權, 搵多幾倍錢,
反而上大灣區做野, ON9 咩 上面主管級都唔夠香港人工高.
除非收好多紅包.

講咁多原來又係想自己lam

你有冇去過大學呀?
一撚大堆nds, 全部都淪陷晒啦!

快啲放棄香港年青人啦 屍永青

曲線求資助

用到錢嘅用錢
無錢嘅 男嘅用刀，女嘅用閪，
勁！

expat vs local

不過道德水平就…

我冇讀過經濟，不過好似聽人講過，喺一個無誠信嘅市場，加上資訊唔公開唔透明嘅市場，交易成本會上升…

近年在內地的分公司，業務發展的速度就遠快過香港的母公司

弱智？？

On9， 大陸最唔缺就係人，文化唔同上去同大陸人爭位，會有運行？
最後一段又係叫政派錢俾僱主，廢話中的廢文

草 食草啦 支那人

真係勁嗰班
移咗民 做外國人

其他蕃薯嚟

14億人一人俾一蚊你都發達

聖誕卡?

唉我哋咁廢，都係唔去大灣區阻住發展好啲

希望啲大陸人都唔好再嚟香港，呢個地方根本垃圾缸嚟

IT 狗996
30歲揸乾你炒得

岩, 香港人都係唔好北上

大陸咁好，香港又係中國既，放棄(過)香港下一代啦
唔駛日日出文講人地點好好，僱員請到又平又叻既大陸人咪開心lw

屌鳩埋自己旗下員工
正 有啲咁老細 同佢返工 真係執到

呢啲根本係利益輸送
請個人萬八蚊
但有一萬係政府出
又唔見佢補貼本地公司

真正大陸source 嘅收入多d...
你知啦 買賣樓嘅嘢
大陸一查就知

其實佢有接觸過香港年輕人咩？咪又係憑住自己嘅偏見9up

每週一篇屌港

Merry Christmas

得賺幾億咁少?

睇嚟聖誕咭個陰影真係好大
上年燒完棵聖誕樹都彌補唔到

都係架 都幾唔叻走精面同瀨鞋底

解決問題能力緊係高,因為佢地深知解決問題既方法就係解決提出問題既人

因為支那唔慶祝聖誕，開心死c 生了

啱啦快啲返上去做柯跌啦
做咩落嚟做吖

「我建議政府與其把錢補貼僱員，不如把錢補貼僱主。」

屌，想R錢咋？

本文重點:

為免熱鬧一輪之後又再打回原形，我建議政府與其把錢補貼僱員，不如把錢補貼僱主。

成篇都係廢話，重點係最尾果段叫政府俾錢佢但用內地人工請人，即係想人又有錢又有。

佢講嗰啲支那人，要喺Harvard，MIT, Stanford 先搵到

其實佢成日贊上面點好點威！
點解唔 all-in 盤生意返上去？以佢能力肯定可以上位上到天堂！

廢老啲鱔稿係咁

唔係點樣老作符合文章主題

咁又唔好咁講，我覺得古巴年青好有前途，好勤力又有創意，唔會好似大陸閪咁樣，啃老族又貪污又盛

準備多個ac啦

因為支那無聖誕卡

又唔怪得佢，佢都無仔送終

屍生又到聖誕
買得起聖誕卡未

支持施永青其下所有公司中原等撤出香港，專注大灣9地產銷售🤣🤣🤣

品格唔好講乜都冇用

得啦廢老 繼續呃下發中國夢既藍絲廢老就得
同果邊有做開野既都知依家班中國後生仔好多都係填鴨低EQ低抗壓
又冇國際視野知識
真係笑大人個肚咩
不過勁過香港某D專業人士就係真既

玩人嗰啲佢地好叻囉

咁中原地產請幾多支那人

呢個人只恨出位
唔需要轉載任何文章

拉

又講廢話
鬼唔知市場大機會多咩

但你柒呀嘛

施永青賺香港人的錢，卻還砸香港人的鍋。 大陸人最撚鍾意講。
得把死人口每日無病呻吟，咁唔撚妥就死上大陸啦撚樣。

成間公司搬去支那丫嘛,同埋支那無聖誕節

施生幾時搬去大灣區呀
身先士卒啦
国家需要你啲錢

寫聖誕卡方面呢？夠唔夠五十幾年前嘅你優勝

九十年代我返內地發展時，也用過類似的策略，就是為肯返內地工作的同事，提供hardship allowance。後來其他同事發現返內地的同事職途比香港還要快，紛紛自動請纓，公司才把hardship allowance取消。希望將來不用政府補貼，也有港青願意返內地工作。

真心狗撚黎

施永青在教育子女方面有一套方程式。他提倡「無為而治」，並將子女送到英國留學

成篇文重點就係叫政府俾錢佢

完

留學完全唔覺囉
有啲係叻嘅
但大多都onon99英文甩甩咳咳
group assignment又要執佢手尾

大女施慧勤在英國出嫁

舊式營商

把錢補貼僱主

洋腸?

屍永青，聽講你d中原地產響大灣區執曬woo

自己死曬之後再叫人去死特別有說服力

話咁快又就到聖誕
施生聖誕快樂

屌你講咁撚多閪野 咪就咪撚叫人番去
啊sor 係你地自己圍內玩 所以你打撚完飛機未
施撚尻

施生用佢公司班中學未畢業著住西裝嘅爛仔比？

中国年輕人唔慶祝聖誕節

Chung 屈機

你講左我睇到嘅情
大陸大學生得不高於1%top
10%係正正常常
其他通常都好差
而且大陸仔普遍唔識變通
做又會做野成日亂咁黎

聖誕近了

請晒d大陸女人黎做AA囉
搵唔到客都可以自己食丫嘛

但大陸得2-3%人有大學讀
成個國家正正常常以上既人唔係好多

唔好意思
學校班NDS除咗跟step做之外
完全冇思考能力
可以問返佢個過程點解要咁佢係完全答唔到你
呢個先係現實

Nds大多數都好撚蠢好叻既得一兩個，坐爆4位都大堆原來爆grade

做嘢夾nds同事，蠢到爆血管

原來爆grade

爛

係啦，香港老一輩既香港人就叻過中國既
年輕既就差過中國
佢講到咁又係想讚自己，好似老一輩好撚巴閉咁，講真以前年代，洗過碗都買到樓咁滯，咁買到樓係咪就係叻

內地年青人識唔識英文

想去大陸發圍
請問點投靠大灣區

鬼國你是撚但職位高少少大把人奶你鞋底

又到聖誕，施狗忍唔住要吠兩下

其實好矛盾，一時又話大陸巿場大好多錢搵，但一時又話競爭大

施永青提「聖誕」：屌你老母

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有HardFeeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」

依家施永青財力雄厚，想送幾多果籃塞住人哋把口都得啦！佢話雖然收大把果籃，但一個都唔會送出去，仲好激動咁話，「你咪唔好同我做生意囉，笨！我屌你老母」嚇到個記者打咗個突，童年的影響之大，真係唔講得笑！

"政府補貼吸引" 同 "呢排都賺夠啦, 真係想俾你班廢青賺下呀"
有咩分別?

1.2萬 又想壓鳩你價